1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования.

Экранирование в программировании и непосредственно в **JS** – это добавление \ перед специальными символами _[ \ ^ $ . | ? * + ( )_, которые могут использоваться в каких-нибудь других более сложных конструкциях. То есть мы делаем это с символом/символами, чтобы убедиться в том, что они распознаются именно как **текст**, а не как часть **кода**.
